學術討論 香港要點搞一場示威

今朝，我地犠牲咗二百幾個義士，佢地每一個都堅持到最後直到失敗，作為曾經想留底而冇留到最後嘅自己，我覺得好內疚，同時我好感激你地無私嘅付出

要一場示威，我相信大家其實到知大體，但好少有人做整合、分析，希望大家都可以入嚟討論下

1.宣傳
每一次勇武示威嘅失敗，都冇咗一個後續，就係大肆宣傳，宣傳佢地點解即使有著巨大武力不對等嘅情況下，即使寡不敵多，即使可能毀咗下半生，佢地都要去送死。正面嘅傳為佢地嘅失敗蓋上棺木，係好多時侯都冇人做，但呢點好重要，我地要俾佢地知我地有好多人支持佢地，好多人認同佢地，成功嘅正面宣傳會鼓勵更多人願意犠牲，更多嘅犠牲會鼓勵更大型更激進嘅運動，直到成個政府崩潰，所以點解泛民一直會和理非，就係因為怕整醒咗不怕死嘅獅子，上次雨革就係例子
2.支援
香港人冇嘢多，但不缺錢，今次泛民個個都Fatfat你就知，香港係一個暫時示威唔會死人嘅城市(六七暴動除外)，反正死唔死人都一樣，我地要報答犠牲咗嘅人，除咗為佢地蓋上名譽棺木，仲要實際支援，財政上，法律上都要，但每一點都要錢。佢地嘅犠牲，冇咗份工，冇咗前途，會一無所有，但香港人絕對有經濟能力幫到佢地，但咁做都好重要。首先，我地可以俾犠牲者感覺到即使你一無所有，香港人都養得你起，等你下次可以放心去。其次，一無所有嘅人除咗生命佢已經nothing to lose，佢地出到返嚟之後，只要我地可以繼續提供支援，佢地就好大機會轉職到社運，而社會會因此多咗一班專係搞事同專會搞事為生嘅人，所以點解政府冇清算到雨革嘅人，係因為你要成數十萬為香港gdp打拼嘅香港人成為nothing to lose嘅社運者，冇一個政府可以唔倒台，因為佢地好有感染力，所以點解六四要屠城，為因為只有死咗嘅人先冇力量反抗，冇能力凝聚更多嘅力量反抗，但香港政府做唔到(好似)

首先，要有路線計劃。

要熟悉環境先有希望，除非你實力好強勁。

行動篇
純綷學術討論
要有寧為玉碎，不作瓦全嘅準備
要承認香港人就係唔夠打，因為我地冇槍，冇可能直接削減對方人數而逆轉，而對方可以透過拘捕，一步一步削弱我方嘅力量，直到滅亡。所以，入場之前，我地需要一個寧為玉碎，不作瓦全嘅準備，呢個準備係我地要有心理準備以致命嘅方式向對方反擊，甚至對方會同致命嘅方法反擊，不論社會日後會變成點，不論參與者到最後會唔會成為殺人兇手，不論舉辦者到最後會否成為一個血腥始作俑者。點解係咁命名，係因為黃台仰果句寧為玉碎，不作瓦全。冇咩人分析其中，係因為到最後佢走咗佬。但細心分析魚革，我好似發現咗呢點。示威者敢掟磚敢衝埋去打柒黑警，呢D都可以係致命性，但黑警只係未黑到最後開槍反殺，因為佢地未出到速龍呢D最高武力前就要槍殺示威者，佢地都唔敢想像會日後處理示威活動，我地會唔會再尊重佢地嘅生命。總括而言，我地係要有心理準備為求自己嘅目的，不惜犠牲一切你同我都擁有嘅和平同安定

香港人 加油

Fb ig YouTube 新聞
做好晒宣傳計劃未？
12 號係咪一鋪過all

係我之後打算嘅焦點討論之一

唔夠人 唔敢衝 冇裝備 冇一個好既大台 冇進攻既方向目的
尋晚失敗都係呢啲原因

其實硬鬥硬真係無用。有無諗過步棋點捉？
你打完後面重有解放軍，之後你點玩？
之後重要比人叫暴徒

你擺工，擺市。提走曬你啲錢重有用。
又唔犯法，效果重好

只有一樣野最重要，升級。你提都冇提

推到更多人參與討論

未做宣傳計劃，但我又唔熟花巧嘢

有冇前本民前分享下

宣傳
俾你宣傳到1000萬人上街都冇用
行動冇升級
白行

應該係開緊會果時衝入立法會最實際

其實唔洗多人，如果有共識既話。

操作手冊
講咗個爭議好大但依家好多人都好似敢做，亦有自己睇法嘅勇武示威先
1.宣傳目的
要成個社會知道我地發生咩事，當開始與論上站穩陣腳嘅時侯先易出擊，老實講，香港人係唔會想不明不白咁死，所以點解下下都聚到咁少人力物力
2.要向大眾說明一個階段式嘅鬥爭手法，俗稱升級
其實香港敢企到前嘅人太少，升級枉枉需要更多人嘅不怕死嘅參與同支援我見有人提我決定講。我地要俾人知我地一連串煙幕嘅「到最後嘅計劃」，好似我會佔政總，中聯辦，港交所咁，等敵人分散注意力同實力，但咁做同時都會騙咗好多自己人，冇一個領頭好難指揮得好下一步要點做，點解要同大眾講，係因為要俾心理準備佢地，嗱，一怍都係政府嘅錯咋，我都講咗政府唔認輸我地會做嫁，點解講呢個係最後，係因為香港人好呃，聽到到最後都會咁姐，自然唔會覺得件事好快會完，點知我地係會將香港人嘅底線不斷向後移，温水煮蛙佢地其都冇咩嘢，咁先可以將件事發大嚟搞

3. 要知道打仗點打

正如上面有人提過地埋問題，我打算整合到呢度。分析上，係香港個都有自己一套見解嘅時侯，枉枉只有人灌輸力量而冇兵法，好大程度上係因為香港人唔識打仗，只知道要力量。我想大家今役學識文武全才，咁先可以搞一地成功嘅示威

係當代郡龍無首之時，要好好諗下點救到自己先，好似有巴打提到，可憐嘅百幾位義士，相信都冇咩人知個街道景況，先唔講人地可以包死你先，但大家真係打算抗爭嘅話，唔該先讀熟咗該幾區嘅地圖先，知道要點走先可以救到自己，先可以救到其他人，都知道當代都係main打游擊，連地圖都唔熟咁不如唔好打，雖知係人少物少嘅情況下警犬要包你地話咁易，一個唔留神去咗，仲要帶埋成班人去咗迫死自己嘅地方，戢術上係白死

除咗地圖仲有交通，相信好多香港人有地鐵都地鐵，唔會太知道仲有冇咩方法去同走，咁只會害死自己。破釜沈舟之勢係好，但我地係未有足夠嘅力量去搞到大型示威，所以我地好需要保護到自己，三十六計走為上計，有冇諗過自己都唔夠人地打，都出咗一道氣，有冇諗過任務完成可以功成身退而唔係死無葬身之地呢

係囉，有冇

算係成功過嘅都只有你地，我都唔敢扮嘢

我都覺得今次行動有啲問題同埋需要討論既地方

首先，衝既時機太被動

應該設立和平靜坐既底線，
例如：要求喺8點前發表撤回修例既聲明，否則會行動將會升級
如果有清晰訂立升級條件，同路人就容易啲有共識去衝，而且今次政府拖到11點先嚟發表，啲人“一早以為咁多人出嚟，實得啦，返歸等消息”，返到之後就已經唔知點好啦。
雖則今次69冇人帶頭，都冇人選去可以代表哂我哋全部唔同群體去發出聲明。

其次，係出發既地點
我哋香港人，其實真心係孱啲既，唔計由出門行到銅鑼灣，由2點半行到6點既我其實已經連腰都彎唔到原本我真係打算留到夜晚，但我真係行都行唔郁啦(請原諒我啦)。
我覺得其實係咪可以按唔同類既人分開入呢。話就話人數好重要，但其實過完69，啲廢老廢中咪又係信哂正苦講話得30萬人。
有聲音話我哋咁多人就可以向外國表達意向，令佢哋出師有名，但有冇諗過其實佢哋都幫極都有限，香港人都係要靠自救㗎，陣間就算逼到林奠呢刻就範，過幾年咪又係捲土重來。
咁不如唔好再以遊行人數為前題而係考慮哂整個抗爭活動嚟決定唔同人既遊行起點。

最後，想講下對計劃抗爭同遊行呢件事既意見
有好多人話，出完嚟都唔知做過乜，又或者係叫人自己要識執生，咁樣其實對我哋真係好不利。

我哋讀書考試都要睇好多書先考嗰幾版紙既試，如果我哋根本唔知自己喺抗爭可以選擇做啲咩，我哋根本唔會贏到。
有人話唔好公開行動既內容，廢事mon po 狗可以有對策。但我角度嚟講，啲狗日諗夜諗就係諗呢啲時候點搞我哋同我哋會搞乜，其實佢好多時都已經有基本對策，我哋呢啲平民就平身都唔多研究，仲冇人講底有乜基本嘢可以做同有邊啲基本模式真係好難打。
隨機應變可以即場，但我哋連隨機應變既本錢都唔夠！

我打字慢，打住呢啲先陣間打成日都未打完

操作手冊三之二
有足夠嘅部署好有相應嘅行動
知已知彼，百戰百勝，好少人向本民前個打法取經，我暫時唔想討論到外國級嘅打法，事關香港人新手上路，學大師級嘅操作都應該學咗大級嘅見野先，好似lol咁講，個個都有faker級嘅操作但唔合作，枉枉都係輸多過贏

本民前其中一個成功嘅地方，係有貨van做物資派發點，流動性高，每個車都只作一次用，姐係運完再唔做用同架車返去繼續補給，咁好成功，一嚟戰事嘅爆發點唔需要局限響人多嘅地方，二係流動性非常高，冇需要班示威者死守自己嘅物資站，繼而被捕，仲可以support到大而亂嘅示威區，警方唔會咁易掌握到實際情況，三係可以貨van嘅出入可以令指揮者知道外圍警方嘅部署，繼而決定到大家識路嘅要知道點走同點攞到補給

本民前都算係出到相當大嘅火力去示威，個個連登仔都覺得合格，呢點今役都係叫有發揮到一D，無奈冇咩支援車，唔可以打個好嘅先發，呢度連登仔的要諗下，今個星期三都可能面臨相同嘅困局

當代冇咗本民前個玩法，我地個先發係要面對現實，對現有嘅人數，物資同氣氛做評估。以有幾多人開始先，估計下可以開到幾大同幾多戰線，唔好諗住個個都會知你地一陣會發生咩事，要留意身邊嘅人同表情，係究竟個個都意猶未盡，定個個都賽後檢討中，定係個個各自各無奈等待，好多時侯呢D決定咗行動只可以到幾盡，決定再繼續都最後只係自己粉身碎骨都冇達成到一個連自己都唔知點解要繼續落去嘅會死嘅堅持，要知道頭班衝嘅，都會被人點相，唔可以再久留，佢地嘅離開係明智，咁樣走走下，人只會越少，都唔見好就收，我只好佩服同支持你地嘅堅持。到最係物資，呢點係決定你玩到幾耐同打到幾大輸出，唔好相信人多可以成事，假如當日本民前個物資車support你地，分分鐘你地打到入政總，有鐵筆開磚，有盾牌保護自己同其他防線，有矛打中距離攻擊，甚至可能有，所以係確定冇可持續物資時，你地散啦，心底裡大家都知有班人敢於付出過

推

現行所謂遊擊靈活性唔夠，只要警方組織人手就散係最好，佢地要組織肯定花更多時間

散完聚邊係另一個問題，但即散係最保護大家，唔散後果不言自明

唔好咁講，你可以呢個角度諗下，假設佢地成咗事，姐係一定有個個時間點係清場，入立會清場一個唔覺耐咗，我地出面嘅可以做好多嘢(如果做)，一個唔留神去到星期二，到時外媒吹沒有民意代表，香港人只好死守立會反惡法，到時各國都好出口D，甚至入到立會宣佈香港民眾佔領政府總部繼而成立新政府，枉枉係好多地方有咁做過，不過香港人唔會咁玩所以先顯得冇用

其實講好聽係遊擊，現實係真嘅兵捉賊，你又冇武力打走佢，你又唔會破壞舖頭同銀行，洗多D警力去果D地方，咁同玩兵捉賊有咩分別

利申，學術討論，我反對使用武力嘅

回咗響#21，睇下有冇嘢要補充plz

你睇下我#4有冇俾咩啟示你，我本人覺得真係要反極權，就唔好希望自己雙手滴血不染，都唔好期望自己嘅城市唔係屍駭滿地，我地面對軍隊﹐除咗絕對服從，就只有同全個城市寧為玉碎，不作瓦全，死到外資全撤，死到美國取消關係法，死到香港再冇機會成為一個國際級嘅城市，死到美國都可以藉機打支那，咁先可以置諸死地後生，外國干預唔到，其一係因為香港人同佢地真係唔同人種，冇渴求自由而犠牲嘅基因，武力干預一個如隸城市同我揾GDP???外國姑且都有流血革命，係只有你香港唔洗，歷史冇咁便宜你地掛，但唔代表佢地唔會幫手，因為當地都有人權組織同既得利益都會俾壓力佢地

睇下我#20有冇回答你嘅睇法，有咩嘅都希望你補充下plz

根本大台冇升級計劃已經係無心抗爭。除非另起大台

你係狗你都知果日裏面有人，你會唔會落重兵先，到時個局面係硬碰更硬，呢點你有冇咩睇法

12號有冇升級計劃先？
冇既，呢幾日做就係建立有心升級既大台
到12號先就太遲

咁我覺得你錯判形勢囉，歷史上去到咁嘅情況爭鬥係要啲人飯都無得食。

你覺得全香港嘅人都要送左條命出去？命都無重得到啲咩

人多一定個個肯做架

個個肯做一定人多。

係，其實呢個stage 又係一個并瓦頸，我老實話係冇用，但呢個無用真係睇時間點，佔馬路的確係阻礙佢地增援嘅速度(如果堵啱路)，等我地衝得入，散得切或者重整旗鼓。衝，係冇用，因為你入到建物唔會大肆破壞，又唔會利用到建築物做據點打幾多嘅地方去癱瘓香港，或者大做文章宣傳自己點解咁可憐要打入一個連你都覺得有咗都冇用嘅地方，哭訴政權嘅無理同無效，香港人嘅無助

仲之，泛民冇人想你地知咁做好有用，同我遊行打丁，捐錢俾我就可以

準備篇

尋晚整場示威，有三大問題

一，人數
人數缺少係其中一大問題。點解100萬人遊行最後會得返千零人留低？原因其實好on9，但無法否認，係太攰。計返尋日3點出發，9：30先到終點。你重要後續？班中年都攰啦，佢地邊有力同黑警鬥。唔好話用意志頂，咁係高風險唔實際既諗法。

二，防線
尋日有幾個位係唔應該再犯既錯誤。第一，錯估當時抗擊力。我見到係有一大班人攞鐵馬衝，但完全冇效。因為一大揪連住咗，咁點衝？就算用三角鐵馬都只係阻到車阻唔到人。所以下次一定要帶鉗，剪斷鐵馬先衝。
另外，有巴打提及，錢其實實會有。可唔可以買膠盾？盾牌唔係攻擊性，唔可能令對方武裝升級。一列盾陣點都好推過鐵馬啦。

三，目的
我係講戰略目的。龍和道係冇用架，難守易攻，你當截補給就ok。當據點守係不智。相對黎講，添馬公園更易守，每個出入口都好窄，重有高度優勢。你要做據點會更好做。
不過，始終立法會都政府總部先係目標。所以要衝擊到先有用。點衝擊呢，我諗要用衝車形狀既野。鐵馬應該紮到。唔好再on99咁扔。 工欲善其事，必先利其器！

我知個形勢唔係咁，我冇期望過，我同普遍香港人都係小農DNA做成，我剛才嘅回覆係回應你剛才嘅問題
我抱歉我冇回應你我認同你嘅罷工罷市，但你又何嘗唔係期望一個香港人唔會做嘅事，香港有咩形勢係非罷工罷市不可，響香港經濟同香港人條命係等價嘅情況下，我同你都一直係錯判形勢

我仲以為衝得入一定係個門爛咗，咁講我會定義上次係偷到雞入

臨時政府係邊度都可以成立，但去個政總成立，形態上我係一個有政總嘅政府，一個如果只要你認政總等於政府，等於全香港行政指令嘅開始嘅地方，當你有力量圍得住，代表你可以指令一班中立嘅機關歸邊嘅地方，甚至係外國政府，試估下你守住果個地方，政府只可以去其他地方發號施令，枉枉果D地方冇咁好守，你仲要諗，政總都打到入，真係冇咩地方你打唔入，除咗解放軍基地，到時原政府要翻身更難，當有中立行政機構決定信一個有政總嘅政府，原政府更快崩壞

其實都差唔多，認清一樣野。
唔好盲打。

打LOL都要插眼啦

火水、電油、鑊鏟？

但香港人連補給連策略都冇，人再多都係要走，事關我都講到一點咗相嘅頭衝者一定要為自己安全走先，咁走下一個又一個，只會重演69

後繼都冇物資車，警犬只需要集合力量打人多嘅地方就會贏，大家冇正視過本民前嘅成功

我打咗咁多都好似冇人提同睇咁

唔係正確態度，要實現到#1先得，個個唔憤怒咩，但個個犠牲咗就好似俾我地拋棄咗咁，咁嘅憤怒我唔要

第一點我不能認同更多，但其散有一班，留嘅一班都唔算少，不過留嘅都係等有事發生，係等，姐係佢地冇計劃冇組點搞一場點嘅嘢，要集結到太難同好耐，個個都有一個心理期限同防線，唔係信你就信你，等你就等你，我覺得下次要正視呢個問題
第二點係冇辦法，我都feel到D硬住頭皮做，準備工具我覺得最好係有物資車，個個都唔會知當時咩嘢係有用而去準備，加上俾人拉到搜身搜都又係咁先，不過下盤響冇物資車下都係要準備突發嘢要嘅突發物件
第三點，龍和之役我相信係香港人嘅心結地，加上就腳先搞嫁姐。衝擊方法仲有更多，網上都有大把大師級嘅片，但要去邊討論去係一問題
但我好欣賞韓農之役

又係喎，我當咗佔領時期有地方派水派食物添，搞到咁僵呢個會係問題
學術討論計，我地要封到一條馬路作運輸式嘅長距離補給，要有幾個地點上落貨運去唔同嘅前線，都要封到行人路自出自入，咁先可以

詳細戰術其實以一己愚見有好幾方面
裝備、陣式、形象宣傳、通訊方式、等等。
可以移玉步去睇睇

我有同感，但冇領頭嘅話插咗都係自己知，個個做咩要信你嘅情報

同埋點插眼先唔會俾狗發現同訊息供應商出賣都係一個問題

係我索性唔返
到時又出現好多我話你知我無問題咁就好笑同麻煩

其實我都知連登好多咁嘅post，但好少人提出由宣傳同支援為本，認真反醒當代問題為主軸，由果度出發去討論香港要點搞一場示威，所以我都冇點提裝備同陣式
都歡迎大家去果度討論下

形象建立係現今社會之本，McDonald's 又好，Starbucks 又好都用形象建立大量優勢。而形象偏偏係警察最大弱點，我睇唔到理由唔加以利用。

冇錯，我點先可以揾到果百萬人中有些少影響力嘅分子，去宣傳下點解香港人值得為咗香港人犠牲

今朝果百幾個死得好慘

推啊

你宣傳既係要睇target customer，例如用師奶做例子，就女話佢知去示威先搵錢先可以同其他師奶威
又或者同年輕父母講，就要為小朋友打算。
大學生既，佢地都識公義公正，就要鼓勵佢地做多D。

其實重有好多唔同界別，最好做到google ad 咁極高準確性。唔好盲目推廣一樣野畀人，係要分唔同受眾咁喂到埋口。當然其中要合理，一有on9宣傳會就會有反效果。

我仲以為只要賣煽情香港人一定會受

睇目標啦，煽情個個受就大把人捐錢畀慈善機構啦

佢哋聚，要時間
你地一散，去第三點strand by
第二批人係第二個位再聚
佢哋又要再黎過

如是者六七個地方輪流玩到佢地一個禮拜返唔到屋企

所以泛民遊行cap到水

太idea ，我同你三唔識七，好難話要俾你知呢次action去到點就要走，同埋個時間點要夾太好

行動派需要建立發言組織！

多D宣揚唔夠差佬多人就要散水，真既，散水唔一定可恥，形勢唔對要識散水，民陣個D有人都散水先叫可恥。

請多留意己方人數力量有否下降，打遊擊，諗後路。

長線post冇人理

呢個就係冇領袖既壞處
但既然事已至此都冇計
唯有幾group 人夾咗再動員人加入

上面天文台見下面散就上Fb 出三隻字
下面浄係散就得啦

但個幾group 嘅阿頭之間又係我識你條毛咩，一個意見不合仲大鑊

呢個結好難解，但一解到就一里通馬國明